iphone xr 個框咁粗到底係技術問題定apple有心做到咁粗？

技術問題

有心整cheap部機

有心啦...
下年可以出 xr thin

明顯有心整到咁，個mon都係
如果mon 1080p,條邊同Iphone Xs 差唔到既，仲邊有人買XS Xs max

因為product differentiation已經玩到江郎才盡

2013年出既LG G2用1080P IPS mon, 邊框只有2.65mm
2018年出既XR, mon唔講啦, 廢時俾idog咬, 邊框成5.59mm

目測條邊粗過8plus ,可想而知apple 幾有心去做呢部機

烙印粒粒mon 半年燒底板 你咪用囉

幾肯定宜家技術無會咁粗
不過粗有粗好
堅硬D 成本低D

利申：真係好撚鳩核突

烙印mon講緊XS,粒粒mon講緊XR?
我都無講XR個mon啦,唔好咬我啦,好痛呀

3部都垃圾

Idog: 冇錢先會用XR 有錢一定係XS + care

有錢仲care
年年換新款啦

on9仔
人地講緊個邊框粗幼
你就衝出嚟講燒底板

XRS lollll

idog係弱智啲
原諒佢地

部機既定位係咁

4邊一樣咁粗姐係冇下巴
其他廠既機又要學apple全面屏但係有下巴
apple又贏

參見努比工新機 其實窮撚有錢去日本。冇錢出max ?

知道佢得登限死人像先有景深就知咩事
但係明明部機可以做到連啲死物/動物都有景深

Apple真係好撚cheap

是的，iPhone XR存在大黑邊的現象也是網友吐槽比較多的地方。 “iPhone XR的大黑邊真噁心，這跑馬線，都可以跑馬啦”。實際上，這並不是Apple公司故意要這麼做。

自黑的網友們
自黑的網友們
網友調侃：這大黑邊也省著我去買殼了吧。

乾貨在此：iPhone XR的黑邊為什麼要設計的這麼厚？

眾所周知，iPhone XR採用了LCD屏幕，並非擁有XS的OLED屏的自發光特質，需要有一個BM導光板遮擋一下漏光的現象。

而導光板只是為了讓屏幕發光發亮，如果沒有BM區遮擋或是BM區太窄，擋不住光線，那麼導光板在讓屏幕發光發亮的同時也會有光線漏出屏幕外面，其實就是我們平時說的屏幕漏光了。

可能正面看不太明顯，但從側面看屏幕，嚴重的話可能會在屏幕上出現明顯的光暈，看著很不舒服。所以說，大黑邊的存在是種迫不得已的行為，而並非Apple故意的。

再來說說其他設計，包括iPhone XS在內，今年的iPhone整個ID外觀方面大致與去年的iPhone X相仿，在這個Android千元機都可以將劉海越縮越小的年代，保留寬大劉海的做法確實讓人覺得有些不地道。